\input{preamble}

\begin{document}
    \section{Géométrie}

    Schéma d'un fil rectiligne vertical. Origine $O$, point $P$ considéré. On note $\vec{
    r}=\vec{ OP }$

    $I$ est le courant total, $\vec{ I }$ sa direction (vers le haut)

    On considère la longueur $dl$. Elle engendre un élément de champ
    électromagnétique, $d\vec{ B }$ 
    \begin{align*}
        d \vec{ B }( \vec{ r } ) &= \frac{\mu_0}{4\pi} I \frac{\vec{ dl } \wedge \hat{ s } }{s^2} \\
                                 &= \frac{\mu_0}{4\pi} I \frac{\vec{ dl } \wedge ( \vec{ r
                                 }-\vec{ r' } ) }{\norme{ \vec{ r }-\vec{ r' } }^3}
    \end{align*}
    Avec : $\mu_0$ une constante, $\vec{ s }= \vec{ r }-\vec{ r' }$, $\vec{ r }$ étant le
    vecteur entre $P$ et l'élément de courant considéré.

    Formellement :
    \begin{align*}
        \vec{ B }( \vec{ r } )&= \oint_\Gamma d\vec{ B }( \vec{ r } ) = \frac{\mu_0}{4\pi}
        I \oint \frac{\vec{ dl } \wedge \hat{s}}{s^2}\\
                              &= \frac{\mu_0}{4\pi} \frac{I}{\rho} \hat{e_\phi}
    \end{align*}
\end{document}
